台灣查處在台中國媒體。眾多香港人來電諮詢援助

央視等陸媒在台製播政論節目 陸委會：主管機關查處中
最新更新：2020/07/02 19:41

中國大陸官媒央視、東南衛視、海峽衛視等在台北設置演播室（攝影棚），甚至直接在台開設政論節目引發爭議，陸委會發言人邱垂正表示，已跟主管機關文化部及內政部移民署積極查處中。（中央社檔案照片）

（中央社記者賴言曦台北2日電）多家陸媒因在台設置攝影棚並開設政論性節目，在近期引起爭議。陸委會表示，已跟主管機關文化部及內政部移民署積極查處中。

大陸委員會今天下午舉行例行記者會，媒體就中國大陸官媒央視、東南衛視、海峽衛視等在台北設置演播室（攝影棚），甚至直接在台開設政論節目，並由陸籍主持人引言，後由2名台灣名嘴評論等情況進行提問。

陸委會發言人邱垂正表示，陸委會一向非常關注陸媒記者在台駐點的情形，也跟主管機關文化部保持密切聯繫，如果陸媒記者在台涉及違法的情事，陸委會將會同主管機關，依據「大陸地區新聞人員進入台灣地區採訪注意事項」及「大陸地區人民進入台灣地區許可辦法」等相關規定，依法進行處置。

邱垂正強調，從2000年開始，政府基於促進兩岸對等新聞交流立場，開放陸媒記者來台從事駐點新聞採訪活動，但如果在台錄製或製作任何節目，則已明顯從事與許可目的不符的活動，會依兩岸條例相關規定處理。

另外，邱垂正也表示，主管機關得依法廢止其記者證及入境許可證，並管制入境。針對上述案件，邱垂正指出，案子已跟文化部及內政部移民署積極查處中。

另外，媒體詢及昨天正式揭牌的「台港服務交流辦公室」首日營運情況。邱垂正說明，營運首日接獲超過180通來電及來信，多數為一般諮詢，但也有涉及港澳條例18條的諮詢；來電港人部分已在台灣，但也有目前仍在香港的港人來電諮詢。（編輯：張淑伶）1090702

「台港服務交流辦公室」
台北市大安區信義路三段147巷17弄2號3樓。
諮詢專線：2700-3199，2397-1088。
該地址其實就是台灣民主基金會現址

台北市電話
2700 3199

例如要從從香港打電話回台灣，如下：. 001(國際冠碼)+886(國碼)+2(區碼如台北)+XXXXXXXX(受話號碼)

快啲學印度要求apple同google ban撚咗抖陰同we7啦
如果唔係又比支那慢慢做大外宣就仆街架啦

拒絕使用中國APP

sorry
新成立單位需要加強

careyou@thec.org.tw